
\begin{acquis}
\textcolor{G1}{\textbf{Reconnaître les formes d'une fonction trinôme:}}
\begin{itemize}
\item forme factorisée
\item forme développée
\item forme canonique
%\item \item \item \item \item \item \item \item \item 
  \end{itemize}
  \textcolor{G1}{\textbf{Choisir la forme la plus pertinente pour }}
\begin{itemize}
%\item calculer l'image de 0, le (ou les) antécédents de 0
\item calculer une image ou un antécédent
\item déterminer le sens de variation
\item déterminer l'extremun de la fonction
%\item \item \item \item \item \item \item \item \item 
  \end{itemize}
\end{acquis}


\QCMautoevaluation{%
  Pour chaque question, plusieurs réponses sont proposées. Déterminer
  celles qui sont correctes.
}


\begin{QCM}
%\begin{EnonceCommunQCM}
%\end{EnonceCommunQCM}
\begin{GroupeQCM}
\begin{exercice}
Parmi les fonctions suivantes, quels sont les trinômes du second degré?
\begin{ChoixQCM}{4}
\item $4x^2-5x+3$
\item $4x^3-5x^2-3$
\item $4x-3$
\item $6x^2-5$
\end{ChoixQCM}
 \begin{corrige}
      \reponseQCM{ad}
    \end{corrige}
\end{exercice}

\begin{exercice}
Parmi les fonctions suivantes, quelles sont celles qui sont des formes canoniques de trinômes?
\begin{ChoixQCM}{4}
\item $(x-2)^2$
\item $(3x-4)^2-8$
\item $-2(x+6)^2+7$
\item $5(x-3)^2+6x$
\end{ChoixQCM}
 \begin{corrige}
      \reponseQCM{ac}
    \end{corrige}
\end{exercice}

%\begin{exercice}$-5(x-2)^2+5$ est la forme canonique de:
%\begin{ChoixQCM}{4}
%\item $-5x^2+20x-15$
%\item $-5x^2-20x+15$
%\item $-5(x-3)(x-1)$
%\item $5(3-x)(4-4x)$
%\end{ChoixQCM}
% \begin{corrige}
%      \reponseQCM{ac}
%    \end{corrige}
%\end{exercice}

\end{GroupeQCM}
\end{QCM}

\begin{QCM}
\begin{EnonceCommunQCM}
On considère la fonction $f$ définie sur $\mathbb{R}$ par $f(x)=-2x^2-12x+54$.
\end{EnonceCommunQCM}
\begin{GroupeQCM}
\begin{exercice}
Quelle est la forme canonique de la fonction $f$?
\begin{ChoixQCM}{4}
\item  $(x-3)(-2x-18)$
\item $-2(x-3)(x+9)$
\item $-2(x+3)^2+72$
\item $-2(x+3)^2-54$
\end{ChoixQCM}
 \begin{corrige}
      \reponseQCM{c}
    \end{corrige}
\end{exercice}

\begin{exercice}
Quelle est la forme factorisée de la fonction $f$?
\begin{ChoixQCM}{4}
\item  $(x-3)(-2x-18)$
\item $-2(x-3)(x+9)$
\item $-2(x-3)^2+72$
\item $-2(x+3)^2-18$
\end{ChoixQCM}
 \begin{corrige}
      \reponseQCM{b}
    \end{corrige}
\end{exercice}

\begin{exercice}
Pour calculer l'image d'un nombre par la fonction $f$, quelle est la forme la plus pertinente:
\begin{ChoixQCM}{2}
\item  la forme factorisée
\item la forme développée
\item la forme canonique
\item cela dépend des valeurs
\end{ChoixQCM}
 \begin{corrige}
      \reponseQCM{d}
    \end{corrige}
\end{exercice}

\begin{exercice}
Pour calculer l'antécédent de 0 par la fonction $f$, quelle est la forme la plus pertinente:
\begin{ChoixQCM}{2}
\item  la forme factorisée
\item la forme développée
\item la forme canonique
\item cela dépend des valeurs
\end{ChoixQCM}
 \begin{corrige}
      \reponseQCM{a}
    \end{corrige}
\end{exercice}

\begin{exercice}
Pour déterminer le sens de variation de la fonction $f$, quelle est la forme la plus pertinente:
\begin{ChoixQCM}{2}
\item  la forme factorisée
\item la forme développée
\item la forme canonique
\item cela dépend des valeurs
\end{ChoixQCM}
 \begin{corrige}
      \reponseQCM{c}
    \end{corrige}
\end{exercice}

%\begin{exercice}
%Pour déterminer un antécédent d'un nombre réel différent de 0 de la fonction $f$, quelle est la forme la plus pertinente:
%\begin{ChoixQCM}{2}
%\item  la forme factorisée;
%\item la forme développée;
%\item la forme canonique;
%\item cela dépend des valeurs.
%\end{ChoixQCM}
% \begin{corrige}
%      \reponseQCM{d}
%    \end{corrige}
%\end{exercice}
\end{GroupeQCM}
\end{QCM}

%\begin{QCM}
%%\begin{EnonceCommunQCM}
%%blablabla
%%\end{EnonceCommunQCM}
%\begin{GroupeQCM}
%\begin{exercice}$-5(x-2)^2+5$ est la forme canonique de:
%\begin{ChoixQCM}{4}
%\item $-5x^2+20x-15$
%\item $-5x^2-20x+15$
%\item $-5(x-3)(x-1)$
%\item $5(3-x)(4-4x)$
%\end{ChoixQCM}
% \begin{corrige}
%      \reponseQCM{ac}
%    \end{corrige}
%\end{exercice}
%
%\begin{exercice}$\left(x-\dfrac{\TopStrut 3}{\BotStrut 2}\right)(-x-7)$ est la forme factorisée de:
%\begin{ChoixQCM}{4}
%\item $x^2+\dfrac{11}{2}x-\dfrac{\TopStrut 21}{\BotStrut 2}$
%\item $\left(x+\dfrac{\TopStrut 11}{\BotStrut 4}\right)^2-\dfrac{47}{16}$
%\item $-x^2-\dfrac{\TopStrut 11}{\BotStrut 2}+\dfrac{21}{2}$
%\item $-\left(x+\dfrac{\TopStrut 11}{\BotStrut 4}\right)^2+\dfrac{47}{16}$
%\end{ChoixQCM}
% \begin{corrige}
%      \reponseQCM{cd}
%    \end{corrige}
%\end{exercice}
%
%\end{GroupeQCM}
%\end{QCM}

\begin{QCM}
\begin{EnonceCommunQCM}
On considère la fonction $f$ définie sur $\mathbb{R}$ par $f(x)=-9(x+2)^2-15$.
\end{EnonceCommunQCM}
\begin{GroupeQCM}
\begin{exercice} Sur l'intervalle $\left]-\infty;-2\right[$, la fonction $f$ est:
\begin{ChoixQCM}{3}
\item  croissante
\item décroissante
\item non monotone
\end{ChoixQCM}
 \begin{corrige}
      \reponseQCM{a}
    \end{corrige}
\end{exercice}

\begin{exercice} Sur $\mathbb{R}$, la fonction $f$ admet:
\begin{ChoixQCM}{3}
\item  un maximun en $-2$
\item un minimun en $-2$
\item on ne peut pas savoir
\end{ChoixQCM}
 \begin{corrige}
      \reponseQCM{a}
    \end{corrige}
\end{exercice}

\begin{exercice} Sur $\mathbb{R}$, la fonction $f$ est:
\begin{ChoixQCM}{3}
\item  positive
\item négative
\item change de signe
%\item change de signe trois fois.
\end{ChoixQCM}
 \begin{corrige}
      \reponseQCM{b}
    \end{corrige}
\end{exercice}
\end{GroupeQCM}
\end{QCM}

\begin{QCM}
\begin{EnonceCommunQCM}
On considère la fonction $g$ définie sur $\mathbb{R}$ par $g(x)=2(x+1)^2+18$.
\end{EnonceCommunQCM}
\begin{GroupeQCM}
\begin{exercice} Sur l'intervalle $\left]-4;2\right[$, la fonction $g$ est:
\begin{ChoixQCM}{3}
\item  croissante
\item décroissante
\item on ne peut pas répondre
\end{ChoixQCM}
 \begin{corrige}
      \reponseQCM{c}
    \end{corrige}
\end{exercice}

\begin{exercice} Sur $\mathbb{R}$, la fonction $g$ admet:
\begin{ChoixQCM}{3}
\item  un maximum en $-1$
\item un minimum en $-1$
\item on ne peut pas répondre
\end{ChoixQCM}
 \begin{corrige}
      \reponseQCM{b}
    \end{corrige}
\end{exercice}

\begin{exercice} Sur $\mathbb{R}$, la fonction $g$ est:
\begin{ChoixQCM}{3}
\item  positive
\item négative
\item change de signe 
\end{ChoixQCM}
 \begin{corrige}
      \reponseQCM{a}
    \end{corrige}
\end{exercice}
\end{GroupeQCM}
\end{QCM}

%\begin{QCM}
%\begin{EnonceCommunQCM}
%On considère la fonction $h$ définie sur $\mathbb{R}$ par $h(x)=(x-2)^2+12$.
%\end{EnonceCommunQCM}
%\begin{GroupeQCM}
%\begin{exercice} Sur l'intervalle $\left]-\infty;2\right[$, la fonction $g$ est:
%\begin{ChoixQCM}{3}
%\item  croissante;
%\item décroissante;
%\item on ne peut pas répondre.
%\end{ChoixQCM}
% \begin{corrige}
%      \reponseQCM{b}
%    \end{corrige}
%\end{exercice}
%
%\begin{exercice} Sur $\mathbb{R}$, la fonction $g$ admet:
%\begin{ChoixQCM}{3}
%\item  un maximun en $2$;
%\item un minimun en $2$;
%\item on ne peut pas répondre.
%\end{ChoixQCM}
% \begin{corrige}
%      \reponseQCM{b}
%    \end{corrige}
%\end{exercice}
%
%\begin{exercice} Sur $\mathbb{R}$, la fonction $g$ est:
%\begin{ChoixQCM}{2}
%\item  positive;
%\item négative;
%\item change de signe deux fois;
%\item change de signe trois fois.
%\end{ChoixQCM}
% \begin{corrige}
%      \reponseQCM{a}
%    \end{corrige}
%\end{exercice}
%\end{GroupeQCM}
%\end{QCM}

\begin{QCM}
\begin{multicols}{2}
\begin{EnonceCommunQCM}
Voici les représentations graphiques de trois fonctions. \\
\begin{center}
\begin{tikzpicture}[general,scale=0.6]
\draw[quadrillage](-7,-7) grid (3,4);
   \axeX{-7}{3}{-6,-4,-2,2}
   \axeY{-7}{4}{-6,-4,-2,2} 
   \origine
   \draw[epais, color=B1prime] plot[domain=-5.162:1.162, smooth, samples=50, variable=\x] (\x,{-0.5*(\x+2)^2-2});
   \draw[epais, color=A1] plot[domain=-2.817:0.71, smooth, samples=50, variable=\x] (\x,\x*\x*\x+3*\x*\x+3*\x);
\draw[epais, color=J1] plot[domain=-7:-0.125, smooth, samples=50, variable=\x] (\x,{1/\x+1});
 \draw[epais, color=J1] plot[domain=0.333:3, smooth, samples=50, variable=\x] (\x,{1/\x+1});
\end{tikzpicture}
\end{center}
\end{EnonceCommunQCM}
\begin{GroupeQCM}
\begin{exercice}Quelle courbe représente une fonction trinôme?
\begin{ChoixQCM}{1}
\item  La courbe jaune
\item La courbe bleue
\item La courbe rouge
\end{ChoixQCM}
 \begin{corrige}
      \reponseQCM{c}
    \end{corrige}
\end{exercice}

\begin{exercice} La représentation graphique de la fonction trinôme admet:
\begin{ChoixQCM}{1}
\item  comme  axe de symétrie, \\la droite d'équation $x=0$
\item comme centre de symétrie, \\le point de coordonnées $(-1,-1)$
\item comme axe de symétrie, \\la droite d'équation $x=-2$
\end{ChoixQCM}
 \begin{corrige}
      \reponseQCM{c}
    \end{corrige}
\end{exercice}
\end{GroupeQCM}
\end{multicols}
\end{QCM}
